[Bitcoin利好消息]上海海關:帶超量現金可定為走私

進出境帶現金有限制 滬海關:超量嚴重可定為走私

2017年02月03日 14:00:41 來源： 上觀新聞

上海海關透露，近期在旅檢執法中發現多起旅客違規攜帶超量貨幣進出境的案件。

儘管今年春節長假告一段落，但近日仍有大量出國遊玩與回國的旅客。上海海關2月3日透露，近期在旅檢執法中發現多起旅客違規攜帶超量貨幣進出境的案件。為此，上海海關提醒廣大旅客，應自覺遵守相關規定，避免因違規攜帶超量貨幣而影響行程。

上海海關披露了其中一起案件，近日，一名擬從上海浦東國際機場搭乘航班出境的中國籍旅客，引起了海關旅檢關員的注意。這名旅客通過無申報通道接受海關檢查時，其行李物品的X光圖像可疑。經過複查，海關關員判斷這名旅客存在違規攜帶貨幣的嫌疑。開箱查驗後，海關關員發現大量疊裝整齊的1060萬日幣現金，折合人民幣約64萬元。

根據國家對貨幣出入境的管理規定，旅客進出境每人每次攜帶的人民幣現鈔限額為2萬元。
若確需攜帶超過折合美元5000元的外幣現鈔出境，應向銀行及外匯管理局申領《攜帶外匯出境許可證》，海關憑證驗放。
上述旅客無法提供相關許可證明，這起案件已移交海關緝私部門作進一步處理。

記者從上海海關了解到，今年以來，上海浦東國際機場海關旅檢渠道共查獲違規攜帶貨幣案件9起，所涉貨幣金額折合人民幣近470萬元。上述案件全部為旅檢出境渠道查獲，涉案旅客攜帶的貨幣幣種以美元、日元為主，佔涉案幣值總額的78.18%。

除了出境攜帶的現鈔有限制，旅客攜帶超過折合美元5000元的外幣現鈔入境，也應如實向海關書面申報。
海關提醒旅客，在出入境前，應遵循適量攜帶貨幣的原則，大額支付最好選擇信用卡、匯票等交易方式。
如確需攜帶超出限額的大量現鈔，應事先到外匯管理部門或相關銀行申領有關證件。否則，一旦被海關查獲，將對個人的出行安排帶來不便，還可能面臨罰款等行政處罰，情節嚴重者甚至可能被定性為走私。

link:

巴打有冇留意肥仔kim隻bitcoin 2.0?

無，咩嚟？